中共維穩費曝光 廣東超越新疆居首位 港人被監控

中共用於鎮壓人民的「維穩經費」曝光，去年已破1.36萬億元，今年預計達1.39萬億元，遠高於「防敵」的軍費開支。其中，廣東省的維穩費用位居31省市之首，高出新疆的兩倍多。

香港學者認為，廣東維穩費連年高企，是因為中共用部份經費監控港人；隨著香港人深度融入粵港澳大灣區，這個經濟區同時也是維穩重鎮，科技會更讓香港人被監控於無形。

中共維穩軍費達1.4萬億

3月13日，香港浸會大學新聞系高級講師呂秉權，在香港《明報》論壇版刊發署名文章披露，中共去年用於維穩的經費（決算數）已破13,696億元（人民幣），按照近年中共維穩費每年約10%以上的增長慣例，預料今年實際維穩費用將突破1.4萬億元，達到歷史最高水平。

中共財政部3月5日向中共全國人大提交的2019年預算草案顯示，2019年中共的「公共安全支出」為1,797.8億元，僅為軍費預算11,898億元的15%。

外界發現，中共列出的「公共安全支出」僅為「中央本級」的開支，未列出「中央對地方財政補助」及「地方預算」開支，從而掩蓋了中共用於鎮壓人民的龐大維穩費用。

呂秉權說，中共維穩費持續超越軍費的現象，讓各界質疑中共當局「到底主要是防人民還是防外敵」。

香港《蘋果日報》3月11日發表的署名文章也指出，根據《21世紀經濟報道》稍早前引述中共官方發行的俗稱「圖解『國家帳本』」的數據，今年的公共安全支出預算佔今年全國一般公共預算支出的5.9%。如果按這個比例以及235,244億元的基數計算，中共公共安全支出的預算高達13,879億元，是中共官方公佈的軍費的1.17倍。

中共維穩費早在2009年就超過了軍費，當年中共維穩費為5,140億元，而國防預算支出為4,807億元。

從2011年開始，維穩費再連續三年超過軍費，其中2013年維穩費為7,690億元，而國防預算為7,201億元。從2014年開始，中共在外界的質疑聲中再未列出全國維穩費用。

廣東維穩費居全國首位

呂秉權說，他翻查中共國家統計局出版的最近6年的《中國統計年鑑》發現，2017年維穩開支的前7大省市區，排名依次為廣東、江蘇、新疆、山東、浙江、四川和北京。

其中，廣東的維穩費為1,214億元，佔中國大陸31個省市區地方總維穩費的11%，是排名第二江蘇（717億元）的1.7倍，是遭受高壓維穩的新疆（576億元）兩倍有餘。

去年山東、浙江、四川和北京的維穩費分別為：566億元、548億元、472億元、468億元。

文章表示，近幾年來，廣東省的維穩費一直居全國之首，年均增幅達13.7%，最近幾年更以約兩、三成的幅度增長，勝於新疆的增幅，也遠大於西藏、四川以及其它上訪大省。

港人被納入監控對象

呂秉權認為，廣東龐大的維穩費增幅，與香港有一定關係，因為多年來香港主要的維穩費都源自廣東，來自深圳、廣州甚至珠海等各地的情報、國保、國安、軍方和研究人員以各種名目到香港蒐集各方面情報甚至行動，造成維穩費用不斷坐大。

他說，這些維穩部隊越加誇大香港的情況和港獨的問題，就能獲得更多的人力、物力和財力，「甚麼單位幾乎一開對應港獨的專項，資金就可以到位」。

文章還說，「有做港澳維穩工作的人士曾透露，他們其中一個重點，就是查看有沒有人開大維穩費。可見這些開大數的問題，確實存在」。

呂秉權擔憂，隨著中共提出粵港澳大灣區的發展，香港人深度融入大灣區，會讓香港人「被監控於無形」。當港人下次看到新疆再教育營的新聞，可能思考，「花費更龐大、無形但技術含量更高的『再教育營』，會否就在你身邊」？

中共國務院2月18日公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，宣稱貫徹「一國兩制」，深化大陸與港澳合作，「提升粵港澳大灣區在國家經濟發展和對外開放中的支撐引領作用」。

外界除擔憂中共將嚴控大陸人民的手段擴展到香港、澳門外，他們還擔憂中共通過這種「融合」的作用，高度控制港、澳公民，屆時「一國兩制」完全變色。

有幾多用係連登

屎為出力最大

放心 連登仔基本上比人 mark低曬

用華為中移動上連登

五毛出沒注意

好心d錢用係建設社會啦 係度搞白色恐怖秩序
正一垃圾國家 有好野唔做 係要做衰野

建制5毛官商鄉黑真係肥肥。
過兩年DSE攞十A*嘅天才比人訪問第日想做咩嘅時候，唔會再咁on9答做醫生做律師，老閪都答要加入淫賤聯

革命性地

廣東本身都唔算穩

白痴思維
依戀絕對權力 梗係要監控全部蝗民

中國移動
小米
華為
微信
微博
支付寶

貪哂啦 邊係用黎維穩

lm

一個人工島夠監控我地十年
用自己既錢監控返自己

買曬港樓了

香港駛條撚維咩? 廣東果1200億其中當攞2成240億出來年年派4000比港豬, 本身都冇人敢反, 派完仲會感激皇恩浩蕩。

大帽山

除開14億人 喺每個人身上維穩都要使成千蚊
衰過派錢 萬幾億最末都唔知入邊個腰包

學下古巴咪算囉
拎份錢送走反共既人去外國
最多咪幾萬人

你睇呢期香港司法機關醜態百出，一提佢地啲問題就勁多人出嚟咬你，就知維穩得幾勁

邪教國家

文章還說，「有做港澳維穩工作的人士曾透露，他們其中一個重點，就是查看有沒有人開大維穩費。可見這些開大數的問題，確實存在」。

搵人睇人有冇cap水
然後自己cap埋一份
再搵人睇下睇人個d有冇cap水然後又cap埋一份

促進GPD

可以活喺1984嘅國家真係好,連本書都唔使睇

實業又唔搞好
淨係識打壓異見人士
維穩重多過國防真係痴撚線國家
不如拎舊錢做好佢唔衰比人睇算啦
成個政府都on99

一個國家點解可以咁犯賤

另類發展經濟方式，新興產業你識閪咩

冇油水唔會做

亡支必港/廣

仲未計呢堆野用既銀彈政策

根本呢堆野用銀彈政策嘅錢就係個到來

真
用呢啲錢去開導民智好過拎去做乜柒維穩啦
屌那星如果自己國家真係好既邊個得閒反
洗錢做柒自己國家個朵都唔知做乜鳩

萬億=兆

五毛有無雙糧？

派晒比你地，d官點貪？過萬五毛失業又係潛在社會問題

呢個PO一條毛都冇

咁我以後都唔可以去深圳河以北

五毛入嚟出糧未
原來咁多資金到位出糧畀佢地

中共公安你們好，請看我的用戶名稱

送緊啦, 連登仔日日叫人移民

好人好姐怕咩監控

利申：曲

終國

1.36兆
多到每年可以玩一次明日大嶼
拿d錢去填海，過幾年填到去台灣啦

好心維尼用下腦啦
有咁多錢維穩，請埋班低質小學生賣港
不如拎哂黎派街
每月派2皮，要幾穩有幾穩

人工一定好高

你打漏咗個百字

學下古巴咪算囉拎份錢送走反共既人去外國最多咪幾百萬人

做五毛幾錢人工一個月?

防止人民造反>抵擋外敵

每一個香港人派一億我包保冇人同你反共，個個五毛上身

我屌你老母仆街中共 係咪睇緊 拉我呀 笨柒 中國蝗蟲食屎大 狗也不屌 日日放百五隻狗落黎同人地爭嘢 核唔核突啲呀

又幾似喎你老母閪
快啲拉9我～

又講埋d 阿媽係女人既野

監控監控部門嘅人有冇監控人
不停loop

唔怪得私煙呢d垃圾都咁多錢

維穩費有啲會用黎比人發表親中親政府言論
電台phone in 講下支持政府已經有幾百蚊
有啲人就全職喺討論區搞分化 轉移視線 講緊一個月萬幾蚊

big boss is watching you

攘外必先安內

仲唔係身有屎？

國家好，領導人未必好

唔同種族
硬係要睇實

北佬最驚咪廣東佬

黨員不足一億人
非黨員十二億多

如果我一個人喺屋企，另外有12 個外人入左黎食我既住我既，我仲邊得閒理出面啲人呀

記住呢份係中共財政預算，而唔係中國財政預算

反得最大力就係有自己獨特文化地方
eg. 廣州 香港 新疆
不過遲啲廣州早無人講廣東話既時候
維穩費應該可以跌返
廣東=北佬天敵

(炎黃子孫) 漢族 vs 百越族

走剩幾萬人?

程願晒咁多錢去監控人民都唔做好自己改善自己既影響力
咁既國家有撚用咩

實行教育港

老實講
資本主義同民主社會下點都有人反

只係講係香港起多個堆填區都有人反啦

有樣嘢叫共青團(0.9億) 同少先隊
人大政協被統戰嘅分分鐘比黨員仲要保皇 你望下兩會同禮義廉就知
你諗得大多喇

近排連登都多咗好多中國大陸五毛狗。

清朝已經驚 八國聯軍嗰時 李鴻章差啲宣佈兩廣獨立
之後其本維新派 (康有為、梁啟超) 定革命派 (孫中山同大把) 都係廣東同湖南人
北洋政府畀北佬把持住之後 孫中山又喺兩廣做基地 發動國民革命 死後由蔣率領兩廣子弟進行北伐
國民黨好多上層都係廣東人
廣東喺共軍一統天下時最遲解放
所以最高等東北人、其次北方、再其次江南、最賤兩廣
廣東省委機關報《南方日報》為首嘅「南方系」傳媒宣傳民主憲政，北京最唔鍾意，依家更係強行壓制
共匪啲春晚全部北方嘢 唔係畀你啲南方人睇 南方亦冇人信呢啲宣傳

呂秉權說，中共維穩費持續超越軍費的現象，讓各界質疑中共當局「到底主要是防人民還是防外敵」。

支那從來都只敢打自己國民
邊夠贍打外人
支那一日唔死香港都冇運行

派比人 個個都直接瀨

我愛小米

每人分成千蚊，好好使啦！

Apple 貢獻都唔細
數據中心都係中國

之前比紅底基金收購嗰筆錢就係連登維穩費
仲有01等等

哇你千祈唔好啊 14億人走晒出去
以後唔洗再去旅行

起義革命基地
有獨立文化
分分鐘一腳踢開你自立成國都得
中共緊係唔中意

中國會變空城

習近平食撚屎

維穩係比自己d親朋係高處控制你，派錢係佢搣咗d錢比你。你係領導人你會點揀

屌好撚正常呀
不過而家佢地個政策主要係文化入侵居多
呢幾年多左唔少區域性pages同埋大灣區推廣
其中西多士就係一個好例子

廣東不嬲係革命基地

有野咩雷達

五毛肥肥了

實情係中共無送人出外國

5毛9真係度度都咁窮

你當啲支那人流架？有着數即刻個個反共

南方都係革命基地 人才多
北佬好似背後比針吉咁
想多北方人嚟南方溝淡兼融合

浙江同山東點解咁高維穩費

唉推唔反你唯用要你矖多啲錢

我爱祖国